{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Quel terme décrit la pratique de faire jouer des acteurs non latinos dans des rôles latinos?",
            "TrueAnswer": "Whitewashing",
            "FalseAnswer": [
              "Typecasting",
              "Blackfishing",
              "Yellowface"
            ],
            "Explanation": "Le whitewashing consiste à choisir des acteurs blancs pour interpréter des personnages d'ethnies non-blanches, souvent en privant les acteurs représentatifs d'opportunités de représentation authentique."
          },
          {
            "Question": "Qui a été la première actrice asiatique à remporter un Oscar de la meilleure actrice?",
            "TrueAnswer": "Youn Yuh-jung",
            "FalseAnswer": [
              "Rinko Kikuchi",
              "Michelle Yeoh",
              "Bai Ling"
            ],
            "Explanation": "Youn Yuh-jung a fait l'histoire lors de la 93e cérémonie des Oscars, devenant la première actrice coréenne à remporter un Oscar dans n'importe quelle catégorie d'interprétation."
          },
          {
            "Question": "Dans quel film une actrice transgenre a-t-elle reçu une nomination aux Oscars pour la meilleure actrice dans un second rôle?",
            "TrueAnswer": "The Danish Girl",
            "FalseAnswer": [
              "Boys Don't Cry",
              "Transamerica",
              "Dallas Buyers Club"
            ],
            "Explanation": "The Danish Girl mettait en vedette l'actrice Alicia Vikander, qui interprétait l'épouse de soutien d'une femme transgenre, remportant l'Oscar de la meilleure actrice dans un second rôle."
          },
          {
            "Question": "Quelle actrice de film est devenue la première femme noire à remporter un Oscar de la meilleure actrice?",
            "TrueAnswer": "Halle Berry",
            "FalseAnswer": [
              "Viola Davis",
              "Taraji P. Henson",
              "Octavia Spencer"
            ],
            "Explanation": "La performance puissante de Halle Berry dans 'À l'ombre de la haine' lui a valu la récompense historique de l'Oscar en 2002."
          },
          {
            "Question": "Qui a réalisé le premier film hollywoodien grand public à présenter un casting entièrement asiatique depuis 25 ans?",
            "TrueAnswer": "Jon M. Chu",
            "FalseAnswer": [
              "Ang Lee",
              "Justin Lin",
              "James Wan"
            ],
            "Explanation": "Jon M. Chu a dirigé 'Crazy Rich Asians', un moment révolutionnaire pour la représentation à Hollywood, sorti en 2018."
          },
          {
            "Question": "Quel film a présenté le premier personnage ouvertement gay de l'univers cinématographique Marvel?",
            "TrueAnswer": "Thor: Ragnarok",
            "FalseAnswer": [
              "Captain Marvel",
              "Black Panther",
              "Doctor Strange"
            ],
            "Explanation": "'Thor: Ragnarok' mettait en vedette Valkyrie, interprétée par Tessa Thompson, en tant que premier personnage LGBTQ+ ouvertement dans l'univers cinématographique Marvel."
          },
          {
            "Question": "En quelle année le mouvement #OscarsSoWhite a-t-il pris de l'ampleur sur les réseaux sociaux?",
            "TrueAnswer": "2016",
            "FalseAnswer": [
              "2014",
              "2017",
              "2018"
            ],
            "Explanation": "Le hashtag #OscarsSoWhite est devenu viral en 2016, lançant une conversation plus large sur la diversité et la représentation dans l'industrie du cinéma."
          },
          {
            "Question": "Qui a été le premier acteur musulman à remporter un Oscar du meilleur acteur?",
            "TrueAnswer": "Mahershala Ali",
            "FalseAnswer": [
              "Rami Malek",
              "Omar Sharif",
              "F. Murray Abraham"
            ],
            "Explanation": "Mahershala Ali a écrit l'histoire avec sa victoire aux Oscars pour 'Moonlight', devenant le premier acteur musulman à remporter le prix du meilleur acteur dans un second rôle."
          },
          {
            "Question": "Quel film a marqué la première nomination d'une femme autochtone au poste de meilleure réalisatrice aux Oscars?",
            "TrueAnswer": "Nomadland",
            "FalseAnswer": [
              "Birds of Passage",
              "Songs My Brothers Taught Me",
              "Rhymes for Young Ghouls"
            ],
            "Explanation": "Nomadland, réalisé par Chloé Zhao, lui a permis de marquer l'histoire en étant la première femme de couleur et la deuxième femme à remporter l'Oscar du meilleur réalisateur."
          },
          {
            "Question": "Dans quel film un acteur non-binaire a-t-il reçu une nomination aux Oscars?",
            "TrueAnswer": "Albert Nobbs",
            "FalseAnswer": [
              "Bohemian Rhapsody",
              "The Crying Game",
              "Transamerica"
            ],
            "Explanation": "Glenn Close a interprété une femme vivant en tant qu'homme dans 'Albert Nobbs', représentant un moment historique pour la visibilité non-binaire dans le cinéma."
          },
          {
            "Question": "Quel film a présenté la première actrice handicapée à remporter un Oscar de la meilleure actrice?",
            "TrueAnswer": "Children of a Lesser God",
            "FalseAnswer": [
              "The Theory of Everything",
              "My Left Foot",
              "The Miracle Worker"
            ],
            "Explanation": "L'interprétation de Marlee Matlin d'une femme sourde dans 'Children of a Lesser God' en a fait la première personne sourde à remporter un Oscar."
          },
          {
            "Question": "Qui a été la première femme de couleur à remporter un Oscar du meilleur réalisateur?",
            "TrueAnswer": "Kathryn Bigelow",
            "FalseAnswer": [
              "Ava DuVernay",
              "Lina Wertmüller",
              "Greta Gerwig"
            ],
            "Explanation": "La victoire de Kathryn Bigelow pour la réalisation de 'Démineurs' en a fait la première et seule femme à remporter l'Oscar du meilleur réalisateur à ce jour."
          },
          {
            "Question": "Dans quel film un personnage non-binaire est-il apparu dans le rôle principal?",
            "TrueAnswer": "3 Generations",
            "FalseAnswer": [
              "The Danish Girl",
              "Boys Don't Cry",
              "Albert Nobbs"
            ],
            "Explanation": "Elle Fanning a interprété un adolescent transgenre dans '3 Generations', apportant une visibilité aux personnages non-binaires dans les films grand public."
          },
          {
            "Question": "Quel acteur est devenu la première personne ouvertement gay à remporter un Oscar du meilleur acteur?",
            "TrueAnswer": "Sir Ian McKellen",
            "FalseAnswer": [
              "Elton John",
              "Neil Patrick Harris",
              "Rupert Everett"
            ],
            "Explanation": "La performance emblématique de Sir Ian McKellen dans 'Gods and Monsters' lui a valu l'honneur d'être le premier homme ouvertement gay à remporter l'Oscar du meilleur acteur."
          },
          {
            "Question": "Quel film mettait en vedette la première Latina à remporter un Oscar de la meilleure actrice?",
            "TrueAnswer": "How to Get Away with Murder",
            "FalseAnswer": [
              "Selena",
              "Frida",
              "The Wedding Planner"
            ],
            "Explanation": "Dans 'How to Get Away with Murder', Viola Davis a interprété le puissant rôle d'Annalise Keating, faisant l'histoire par sa performance exceptionnelle."
          },
          {
            "Question": "Qui a été la première femme asiatique à remporter un Oscar du meilleur réalisateur?",
            "TrueAnswer": "Chloé Zhao",
            "FalseAnswer": [
              "Ang Lee",
              "Mira Nair",
              "Yimou Zhang"
            ],
            "Explanation": "Chloé Zhao a brisé les barrières avec sa victoire pour la réalisation de 'Nomadland', devenant la première femme asiatique et la deuxième femme à remporter l'Oscar du meilleur réalisateur."
          },
          {
            "Question": "Dans quel film une actrice noire a-t-elle remporté un Oscar pour avoir dépeint une femme transgenre?",
            "TrueAnswer": "Dallas Buyers Club",
            "FalseAnswer": [
              "Transamerica",
              "Boys Don't Cry",
              "The Danish Girl"
            ],
            "Explanation": "Dallas Buyers Club a valu à l'acteur Jared Leto un Oscar pour son interprétation d'une femme transgenre, Rayon, dans un rôle de soutien."
          },
          {
            "Question": "Quel film mettait en avant l'activisme contre le VIH/SIDA et la communauté LGBTQ+ dans les années 1990?",
            "TrueAnswer": "Philadelphia",
            "FalseAnswer": [
              "Brokeback Mountain",
              "Milk",
              "Dallas Buyers Club"
            ],
            "Explanation": "Philadelphia, avec Tom Hanks et Denzel Washington, a mis en lumière l'impact de la crise du SIDA et de la discrimination rencontrée par la communauté LGBTQ+."
          },
          {
            "Question": "Qui est devenu la première personne ouvertement transgenre à être nominée aux Oscars?",
            "TrueAnswer": "Yance Ford",
            "FalseAnswer": [
              "Laverne Cox",
              "Candis Cayne",
              "Hari Nef"
            ],
            "Explanation": "Le documentaire de Yance Ford, 'Strong Island', a entraîné un moment historique, avec la première nomination aux Oscars pour un réalisateur ouvertement transgenre."
          },
          {
            "Question": "Quel film a été le premier à présenter une représentation authentique et positive de l'autisme?",
            "TrueAnswer": "Rain Man",
            "FalseAnswer": [
              "Quiz Show",
              "Forrest Gump",
              "I Am Sam"
            ],
            "Explanation": "'Rain Man', avec Dustin Hoffman et Tom Cruise, a dépeint de manière authentique une personne autiste, sensibilisant ainsi à ce trouble."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}